\section{Generische Programmierung}
Das Ziel der generischen Programmierung ist im Allgemeinen Code so oft wie möglich auf verschiedene Weisen wiederzuverwenden.
\subsection{Templates}
Um Code wiederverwendbarer zu machen, ist es sinnvoll, die Funktionen allgemeiner zu gestalten. 
Also so zu gestalten, dass sie mehrere Datentypen bearbeiten können. \\
Mit \lstinline[language = C++]{template <typename T>} erzeugt der Compiler für uns für alle verwendeten Datentypen 
eine Kopie der Funktion (\lstinline[language = C++]{T} wird durch z.B. \lstinline[language = C++]{int} ersetzt). 
Mit einem \lstinline[language = C++]{<int>} (oder ähnlich) vor einem Aufruf eines Templates gibt man dem Compiler einen Tipp,
welchen Datentyp man erwartet (z.B. \lstinline[language = C++]{Node<int> n1 = ...;}).
\begin{important}
    Bei Templates muss speziell beachtet werden, dass wirklich alle verwendeten Funktionen für alle Datentypen
		funktionieren, da der Compiler dies nicht automatisch prüft (prüfen kann); der Fehler tritt erst bei 
		Benutzung auf.
\end{important}
% Swap Beispiel wahrscheinlich sinnvoll, die anderen vlt nicht so...
\subsubsection{Beispiel Swap Funktion}
\begin{lstlisting}[language = C++]
template <typename T>
void swap(T& x, T& y) {
    T temp = x;
    x = y; 
    y = temp;
}
\end{lstlisting}
\subsubsection{Beispiel Operatoren}
\begin{lstlisting}[language = C++]
template <typename T>
ostream& operator<<(ostream& out, const Node<T> root) {
    ...
}
\end{lstlisting}
\subsubsection{Beispiel Memeber Funktionen}
\begin{lstlisting}[language = C++]
template <typename E>
class vector {
    ...
    template <typename C>
    void push_back_all(const C& other) {...}
};
\end{lstlisting}
\subsection{Erweiterte Templates: Spezialisierung}
Für den allgemeinen Fall will man eine allgemeine Funktion mit \lstinline[language = C++]{template} haben, 
aber für einen Spezialfall (z.B. für \icode{char}-Pointer) wollen wir eine effizientere Funktion implementieren.
\begin{lstlisting}[language = C++]
// General implementation
template <typename T>
class my_class {
    ...
};

// Specialized implementation
template <>
class my_class<char*> {
    ...
};
\end{lstlisting}
